突思奇想：錢途 vs 專業？

比你揀
入港共做官員定
移民外國做專業人士

到底錢重要定價值重要？
錢係咪最重要？
自由平等民主公義係咪更重要？

如果錢同核心價值觀不可兼得

專業 = 錢

緊係入黨
有咩唔順上面意就充公你大半世努力
有得體驗抄家，諗起都興奮

真 咁點解有人爭住入港共
好好地做個大學教授/xx界高層唔係好好咩

專業好高收入咩

你拎做官比 其實唔會差太多

Why?

無
純粹哲學討論

國安法前我會勸你留係香港做專業人士
依家都係出國啦

但如果所有真香港人都走咗
咁香港就玩完喇

出國靈活好多
之後無事又可以番番黎

錢係好撚重要。 雖然表面睇落兩樣嘢好似係有衝突，但係我覺得佢哋其實本質上唔係mutually exclusive。 搵到錢之後你都可以照樣支持民主自由；同樣地你支持民主自由都可以照樣唔到錢。 肥佬黎同黃色經濟圈可能就係一個幾好嘅例子。

不過只係就專業人士呢方面來講，你要搵到錢同埋同時embrace 民主自由係今時今日嘅香港真係越嚟越難。 希望大家都唔會感到困擾，搵到屬於自己嘅將來同出路。

做官好！
利申：專業人士

外國做專業人士都可以搵到錢
e.g. Bay Area做big tech既software Engineer
entry level total compensation package up to 200K USD /yr before tax

senior 講緊300-400K USD

喺香港做SDE叻極都係30-40K仲要買唔到樓

門欖低呀嘛
奶共唔駛有料
冇良心就得

的確

讀IT真好

好現實，寧願要一個真香港人留係一個變質嘅香港，倒不如保留真香港人意志係海外成為精英再宣揚香港 幫香港發聲好過
只要你心入面有香港就得，係邊度都係香港人

有道理

梗係做港官再移民啦
玩鳩爛香港就拍拍屎忽過美好退休生活
你咬佢食呀